\section{Billedbehandling}


\subsubsection*{Noter fra møde med Søren 20/2:}
identifikation: Se på en pixel, har naboer en kontrast farve?
En scan-linie: hvordan varierer kontrasten henover linien?
Adaboost - godt

\subsubsection*{Matriculas2003}
Bruger kun gråtone info. Arbejder også med nummerplader som skal være læsbar for det menneskelige øje.

Metode:
Histogram - først normaliseres billedet
Sobel filter - fremhæver ikke-homogene områder
"A simple threshold and a sub-sampling" bruges til at vælge områder der kan være nummerpladen

Husker alle områder som kan være nummerplader så de forkerte først vælges fra i genkendelses-fasen. Bruger multi-hypothesis detection (ikke forklaret yderligere i teksten).

Feature vektorer: hver pixel i et træningsbilleder er blevet klassificeret som positiv (del af nummerplade) eller negativ (ikke del af nummerplade). Minimerer efterfølgende det negative sæt.

Bruger kd-træ data struktur og en "omtrent nærmeste nabo" søgeteknik.

\subsubsection*{A Real-time vehicle License Plate Recognition (LPR) System på http://visl.technion.ac.il/projects/2003w24/}* Find de gule (hos os: hvide) områder i billedet* Forstør disse områder* Find vinklen på nummerpladen ved brug af "Radon transform"* Justering af nummerpladens konturer* Unødvendige dele af billedet fjernes (kun nummerpladen tilbage)* Billedet i gråtone, herefter gøres det binært* Billedet normaliseres* Tegn-inddeling vha. peak-to-valleyDe brugte Matlab. De havde følgende relevante problemer og løsningsforslag til disse:* Udtrækning af det gule område giver ofte fejl. Man kunne supplere denne udtrækning med en algoritme der indberegner at nummerplader har en klar signatur idet der er stærke grå-tone variationer i regulære intervaller (henover nummerpladen, mener de vel?)* Hvis der er flere nummerplade-kandidater i billedet skal hver af dem testes.

\subsubsection*{LicenseplateSydney.pdf}Bruger regler for nummerplader i systemet    * Starter med kontrast “udstrækning”, bortfiltrering af støj (der tages selvfølgelig højde for billedkvaliteten i denne del)    * Lokalisering af nummerpladen: fuzzy clustering algoritme som bruger karakteristikker som “gul-hed” og teksturer    * Gul-hed er defineret af frekvenstabel lavet fra manuelt udklippede nummerplader    * Tekstur: her ser man på grå-værdien af de 8 nabopixels    * “global threshold” baseret på gennemsnitsværdien af gråtone: fås binært billede    * Udfra regler (højde, bredde m.m) findes potintielle tegn    * Nummerpladen gives kun videre til mønstergenkendelse hvis den indeholder det rette antal tegnDette system godkender 75\% af billederne. Problemer med skruer i nummerpladen. Problemer med global threshold – burde gøres på pr-tegn-basis.